[2020DSE HIST]講解下教育局對日本對中國利大於弊題目既兩大謬誤

教育局提出今次有兩個問題
一：資料一面倒支持日本對中國有利，係暗中引導學生答利大於弊
二：日本侵華事件殘害中國人，日本對中國只有弊沒有利
但我地睇返資料

條例暗示左日本有向中國開出天價服務費既條件，因為定價過程由日本自行決定，中國係冇權參與

咁已經唔存在資料有一面倒立埸既講法
又，題目有就你所知依個部份
已經暗示學生可以用日本侵華作為反方論點
資料二+就你所知作為兩個反方論點
資料一作為正方論點再配以反駁已經足夠回答題目。
而第二個謬誤更加係以偏概全
題目既回答年份係1900-1945
而日本侵華係1937年開始
而資料一更加已經講左日本幫助清未中國現代化
單單用日本侵華作為45年中日關係既總結絕對係以偏概全
更加係冇歷史科講求既多角度思考能力

最後希望考評局唔好因為壓力而跪低
因為題目設定係符合考評
如果最後你地因為政治正確而跪低
咁證明歷史科講求既多角度思考不復存在
亦淪為只講求死記爛背既八股文
利申Hist 5*

你hist 5* 真唔真？

牙龍hoball

其實我唔明好好地一份hist卷點解出到好似通識咁

因為通識呢科垃圾根本係四不像
支持取消

因為歷史係要多角度分析史料
同通識一樣

都係要多角度思考

20年前 Hist都唔會咁問
資料性為主，我覺得咁先似讀史

唔講政治立場，我一向都覺得中學既歷史教育都好bug
1900-1945呢個係基於咩既分期？點解會用時間劃分利弊
正路都係用一個事件去睇
你45年有咁多事發生

思考乜野丫
讀得唔深入仲可以多角度分析d乜

好文wor

蕭生有講 蕭生好勁示範埋點答

不過香港老師可能比0分蕭生啦

龍清好波